覺唔覺呢個世界成日精神分裂

成日話做人就係咁架喇，捱下啦，人生不如意事十常八九
到你捱到隻積咁又話開心d啦，開心一日唔開心又一日，咪開心d囉

怨老豆老母冇俾最好既野你，眼紅人地家庭好食好住，又俾人話你自己冇本事咪賴落屋企度
但呢班人又會話窮人學咩人生仔，點解非洲班友明知死梗自己都養唔掂仲要生等人接濟？由佢自生自滅啦

話你讀得書既邊度讀都一樣
但又推自己仔女讀名校

話大陸人落香港買樓搶貴哂
但自己又買曼谷樓英國樓新山樓

把口話好尊敬清潔姐姐辛勤工作，唔該前唔該後
但自己打死都唔會做呢d工